FILES AND NAVIGATION:
---------------------
ls : directory listening (list all files/folder on current dir).
ls -l : formatted listing.
ls -la : formatted listing including hidden files.
cd dir : change directory to dir (dir will be directory name).
cd .. : change to parent directory.
cd ../dir : chnage to dir in parent directory.
cd : change to home directory.
pwd : show current directory.
mkdir dir : create a directory dir.
rm file : delete file.
rm -f file : force remove file.
rm -r dir : delete directory dir.
rm -rf dir: remove directory dir.
rm -rf / : launch some neuclear bombs targeting your system.
cp file1 file2 : copy file1 to file2.
mv file1 file2 : move file1 to file2.
mv file1 dir/file2 : move file1 to dir as file2.
touch file : create or update file.
touch /file : specific directory.
eject : to eject the CD drive.
eject -t : take in back CD drive.
cat file : output contents of file.
cat > file : write standard input into file.
cat >> file : append standard input into file.
tail -f file : output contents of file as it grows.
rename oldname newname oldname : to rename file/dir.

SYSTEM INFORMATION:
-------------------
date : show current date/time.
cal : show the calender (cal 2013 & cal 11 2013)
uptime : show uptime.
whoami : who you are logged in as.
w : display who is online.
cat /proc/cpuinfo : display cpu info.
cat /proc/meminfo : memory info.
free : show memory and swap usage.
du : show directory space usage.
du -sh : displays readable sizes in GB.
df : show disk usage.
uname -a : show kernel config.

NETWORKING:
-----------
ping host : ping host.
whois domain : get whois for domain.
dig domain : get DNS for domain.
dig -x host : reverse lookup host.
wget file : download file.
wget -c file : continue stopped download.
wget -r url : recurively download files from url.
curl url : outputs the webpage from url.
curl -o meh.html url : writes the page to meh.html.
ssh user@host : connect to host as user.
ssh -p port user@host : connect using port.
ssh -D user@host : connect and use bind port.

PROCESSES:
----------
ps : display currently active processes.
ps aux : detailed outputs.
kill pid : kill process with process id (pid).
killall proc : kill all processes named proc.

COMPRESSING:
------------
tar cf file.tar files : tar files into file.tar.
tar xf file.tar : untar into current directory.
tar tf file.tar : show contents of archive.
options:
c : create archive.
t : table of contents.
x : extract.
z : use zip/gzip.
f : specify filename.
j : bzip2 compression.
w : ask for confirmation.
k : do not overwrite.
T : files from file.
v : verbose.

PERMISSIONS:
------------
chmod octal file : change permissions of file
4 : read (r).
2 : write (w).
1 : execute (x).

order= owner/group/world.

chmod 777 : rwx for everyone.
chmod 755 : rw for owner, rx for the group, world.

SOME OTHERS:
------------
grep pattern files : search in files for pattern.
grep -r pattern dir : search for pattern recursively in dir.
locate file :  find all instances of file.
whereis app : show possible locations of app.
man command : show manual page for command.
clear : clear screen or Ctrl+l.
info command : detail info of command (press 'q' for exit).
whatis command : one line information of command.
